ปี 2077 ประเทศอาเทเนีย, พื้นที่ส่วนกลาง
เวลา 16:37

"เกมส์ออนไลน์เปิดใหม่ Code Red: Pray of Fanticsta ที่จะเปิดโลกใหม่ให้กับผู้เล่นได้รู้สึกเหมือนได้ใช่ชีวิตจริงในโลกของแฟนตาซีในฝัน"

??? (1): พรุ่งนี่แล้วนะ Code Red น่ะ
??? (2): ใช่แล้วหละ น่าเล่นเป็นบ้าเลยเนอะ~
??? (1): ก็เล่นเอาซะส่งความรู้สึกเข้าไปในเกมได้อย่างกับใช่ชีวิตจริงเลยนิ
??? (2): นั่นสินะ ไม่น่าเชื่อเลยว่าจะไปถึงขั้นนั่นแล้ว

"ผู้เล่นที่เข้ามาใช้ชีวิตใน Pray of Fanticsta นั่นจะรู้สึกเหมือนตนเองได้อยู่บนโลกแห่งความจริงในแบบนิยายแฟนตาซี"

??? (1): นี่ ยาโตะ ถ้านายไปเล่นนายจะเป็นอะไรในเกมนั่นหรอ
ยาโตะ: ไม่รู้สินะคงเป็น...

"Pray of Fanticsta เปิดกว้างในการแสดงความเป็นตัวคุณอย่างอิสระไม่ว่าจะเป็นสายคลาส นักเวทย์, นักรบ หรือ นักเล่นแร่แปรธาตุ และ ยังมีอื่นๆ อีกมากมายกว่า 30 ชนิด"

ยาโตะ: อาใช่แล้วฉันอยากเป็น นักสืบ
??? (1): แห~ มันจะไปมีหรออาชีพแบบนั่นในเกมส์แฟนตาซีน่ะ
ยาโตะ: คงงั้นหละมั่ง แต่สายคลาสของเกมนี่มันเยอะซะด้วยสิคงต้องไปลองเล่นดูก่อนถึงจะรู้ แล้ว ไซ หละจะเล่นอะไร
ไซ: นั่นสิคลาสมันเยอะเกินไปจนนึกแนวการเล่นไม่รู้เลย

"Pray of Fanticsta มีหัวสายหลักอยู่ 3 สายและอาจจะมีเพิ่มในอนาคตได้แก่ นักเดินทาง, นักประดิษฐ์ และ นักปกครอง โดยแต่ละสายจะมีอาชีพแตกแขนงออกไปอีกมากมาย"

ไซ: จะว่าไปเขาบอกว่าเกมส์นี่สามารถเก่งขึ้นได้โดยไม่จำเป็นต้องล่ามอนสเตอร์เลยนิ
ยาโตะ: ใช่คงจะประมาณว่าเป็น Quest ไปเรื่อยๆ หละมั่ง

"Pray of Fanticsta เราใส่ใจในทุกสไตล์การเล่นของผู้เล่นทุกคน แล้วพบกันในเกม"

ยาโตะ: งั้นแยกกันตรงนี่น่ะ เจอกันพรุ่งนี่ ไซ
ไซ: อืมเจอกัน
.
..
...
"เกมส์โลกที่เปิดที่ให้ผู้เล่นเป็นอะไรก็ได้ในเกมส์ที่เป็นโลกของแฟนตาซี งั้นหรอ..." — ยาโตะ
——
Kokia — New Life, New Day
——
วันที่ 31/05/2077 เวลา 17:11
ณ บ้านของ ซาโตะ

ยาโตะ: กลับมาแล้วครับ
แม่ของยาโตะ: กลับมาแล้วหรอ รอเดี๋ยวน่ะกับข้าวจะเสร็จแล้ว
ยาโตะ: เอ๋ คุณพ่อ กลับมาแล้วหรอ
แม่ของซาโตะ: ใช่จ๊ะเขาอยู่ในห้องลับเขาหละน่ะ

ยาโตะ เดินขึ้นไปในห้องตัวเองหละเปิดจอคอมพิวเตอร์ทันที พร้อมที่จะค้นหาข้อมูลของเกม

"Code Red: Pray of Fanticsta ค้นหา"

ยาโตะ: ไม่ไหวๆ มีแต่พวกอวยเกมส์ไม่เห็นจะมีข้อมูลอะไรเลย

"Code Red เกมส์ต้องห้าม และ ห้ามเล่นมัน"

ยาโตะ: นี่สิค่อยน่าอ่านหน่อย

"Code Red หรือ รู้จักในนาม Project Red บริษัทผู้สร้างชื่อ Yong Zo ซึ่ง Project Red เป็นชื่อเกมตอนช่วง Initial Development Test ได้เกิดคดีอื้อฉาวเกี่ยวกับเกมส์นี่มากมาย เช่น การหายตัวไปของคนที่ไปทดลอง หรือ นักพัฒนาเกมบ้างคนหายไปอย่างปริศนา หรือ CEO ดั่งเดิมฆ่าตัวตายไป ซึ่งไม่มีเหตุผลมาลองรับได้ เหตุการทั้งหมดผ่านไปอย่างลึกลับแต่เกมส์ก็ยังคงสามารถพัฒนาต่อจนสำเร็จ"

"ภายหลังการพัฒนาเสร็จผู้ที่เกี่ยวข้องกับบุคคลที่สูญหายไปในช่วง Initial Beta Test ที่เป็นนักพัฒนาเกมส์ นั่นมาร้องเรียนกับบริษัทว่าให้ยุติการให้บริการเกมนี่ซะ เนื่องจากมีกระดาษถูกเขียนและวางทิ้งไว้ในบ้านของพวกเขาหลายฉบับในเนื้อหาประมาณเดียวกันว่า 'Project Red เกมต้องห้าม' แต่ก็ไม่มีใครรับเรื่องและเล็งเห็นว่าเป็นการต่อต้านกระแสเกมเท่านั่น"

"แล้วคุณหละ หลังจากที่อ่านข้อความเหล่านี่เสร็จคุณยังจะกล้าเล่นต่อไหม?"

ยาโตะ: ขนาดนั่นเลยหรอ ต้องส่งไปให้ ไซ ดูซะแล้ว
.
..
...
ไซ: ฮะโหลๆ ว่าไง ยาโตะ
ยาโตะ: ได้อ่านข่าวที่ฉันส่งไปให้รึป่าว
ไซ: นายส่งอะไรมาหรอ ฉันพึ่งอาบน้ำเสร็จ
ยาโตะ: นายอ่านแล้วพิจารณาดูเองเลยเพื่อน
ไซ: ยาโตะ...ที่นายส่งมามันบอกว่า 404 วะ
ยาโตะ: ห่ะว่าไงน่ะ...ของฉันก็ 404 ไปละ เอาเป็นว่านายฝันที่ฉันเล่าละกัน
ยาโตะ เล่าสิ่งที่เขาได้อ่านบนข่าวนั่นให้ ไซ ฟัง
ไซ: ข่าวเงียบมากเลยน่ะ ไม่ยักจะรู้ว่า Code Red เดิมจะชื่อนั่นด้วย
ยาโตะ: นายคิดว่ายังไง
ไซ: คิดยังไงน่ะหรอ มันก็แน่อยู่แล้วว่าต้องเป็น Creepypasta
ยาโตะ: ... .. . นั่นสิน่ะทำไมฉันถึงไม่คิดถึงมันเลย
ไซ: ใช่ไหมล่าาา แต่เรื่องราวก็น่าสนใจดีจนทำให้อยากเล่นมากกว่าเดิมอีก
ยาโตะ: นั่นสิน่ะ อยากให้ถึงวันพรุ่งนี้เร็วๆ จังเลย
